\chapter{OBJETIVOS}

\section{Objetivo geral}

O presente estudo tem por objetivo melhor compreender a ocorrência do fluxo reverso de potência ativa causado por características legítimas de carga. Almeja-se buscar soluções para a caracterização do fenômeno que ajudem a evitar o empenho de recursos e esforços na análise e inspeção de falsos positivos. Estuda-se a hipótese de que cargas trifásicas genéricas, lineares e passivas, em certas circunstâncias, sejam legitimamente capazes de ocasionar fluxo de potência ativa reverso em alguma de suas fases.

\section{Objetivos específicos}

\begin{itemize}
\item Modelar matematicamente o fornecimento de energia elétrica a unidades consumidoras ligadas a um sistema de distribuição de energia elétrica;

\item Modelar matematicamente as fraudes de inversão de condutores de corrente nos bornes do medidor e de inversão do sequenciamento de fases da tensão com relação ao sequenciamento de fases da corrente;

\item Aplicar as topologias de cargas trifásicas Delta e Estrela com Neutro Aterrado aos modelos obtidos;

\item Aplicar desbalanceamentos severos ao modelo de cargas trifásicas conectadas em Delta;

\item Desenvolver uma ferramenta em linguagem Python capaz de:

	\begin{itemize}
		\item Simular o consumo de potência de um amplo espectro de cargas trifásicas nas topologias Delta e Estrela com Neutro Aterrado;
		\item Simular o comportamento de cargas fraudulentas; 
		\item Produzir Diagramas de Argang-Gauss das potências complexas das cargas simuladas;
	\end{itemize}

\item Empregar a ferramenta desenvolvida para simular o consumo de potência de um amplo espectro de cargas trifásicas nas topologias Delta e Estrela com Neutro Aterrado;

\item Empregar a ferramenta desenvolvida para simular o comportamento de cargas fraudulentas;

\item Ensaiar cargas RLC reais - desbalanceadas ou não - para confirmação dos apontamentos teóricos;

\end{itemize}